---
author: "Johnny Gouvaert"
tags: ci
date: 2019-09-25 12:53:09+02:00
---

On parle de polo, ou sweat; on verra dans deux semaines !

Tuto AXEEEL !!  LA POO :D Keskecé ?
Par exemple, dans un rpg un chevalier il peut avoir, de la vie, de l'endurance ou du CHARISME (etc)!!
L'idée de la POO c'est de rassembler ces attributs dans un objet CHEVALIER ! (On peut aussi ajouter des fonctions, génération, poisson, danse hawaiene). On pourra faire pleins de chevaliers sur le modele du CHEVALIER !

Il y'a d'autre classe dans les rpg, Paladin, Archer, Assasin, Elfette toute nue avec son baton.

Dans ce cas, on pourra ajouter une classe mère; commune aux classe de personnages du RPG;
Chaque classe fille héritera des attributs et fonctions de sa classe mère.

C'est la base de la POO;  

En plus de ça, on accepte quelques principes:
- DRY (Dont repeat Yourself) exemple l'héritage.
- Principes d'encapsulation
  Les attributs doivent être le plus difficilement accesible directement.
  On utilise des getter et des setter au lieu de modifier les variables directement.



Tuto GIIIT !
On mkdir (in english) puis on touch (une commande qui change la date d'ouverture du fichier ou le crée.) et maintenant tuto git !! :D
